足壇大笑話：為歐冠離開利物浦後 利物浦拿歐冠了

足壇大笑話：為歐冠離開利物浦後 利物浦拿歐冠了

北京時間6月2日凌晨3時，本賽季歐冠決賽，利物浦2-0戰勝熱刺後奪得冠軍。看到紅軍奪冠的這一幕，也許舊將古天奴會是最尷尬的那個人。古天奴當初轉會巴塞也是希望能捧起歐冠獎杯，但在他離開後利物浦卻連續進入歐冠決賽並最終奪冠。

巴西球星古天奴在達伽馬出道，2010年轉會意甲豪門國米，但發展沒有達到預期。 2013年1月古天奴轉投英超球隊利物浦，在這裡他逐漸坐穩了主力位置，並成長為頂級球星。古天奴無論踢中路還是邊路，無論是中場還是前鋒，都能很好地適應，為利物浦做出了很大貢獻，被視為球隊的絕對核心。

但在古天奴效力期間利物浦始終難以競爭重要獎杯，為了爭取榮譽古天奴有了離隊的念頭，甚至不惜以罷訓的方式和俱樂部決裂。最終古天奴在2018年1月如願加盟西甲豪門巴薩，當時的轉會費高達1.6億歐元。可就在古天奴離隊之後，利物浦一路殺進了上賽季的歐冠決賽，雖然最終輸給皇馬，但已經讓古天奴尷尬不已。

而本賽季利物浦的成績進一步提升，在英超爭冠競爭中僅以1分之差輸給了曼城，而在歐冠賽場上則連續第二年闖入決賽。尤其值得一提的是，在歐冠半決賽中利物浦的對手正是古天奴效力的巴薩，首回合巴塞主場3-0獲勝，但次回合利物浦卻在主場4-0大勝巴塞上演大逆轉，成功翻盤晉級決賽，古天奴只能在自己熟悉的安菲爾德球場看著昔日隊友們歡慶勝利。

本場決賽利物浦又2-0擊敗了熱刺，奪得俱樂部歷史上第六座歐冠冠軍。古天奴在加盟巴塞後，球隊一次在歐冠8強慘遭羅馬三球逆轉淘汰，另一次則在四強被利物浦上演三球翻盤，始終無緣歐冠獎杯。而利物浦則連續兩個賽季殺進歐冠決賽，並且奪得本賽季歐冠冠軍，相信古天奴內心一定很羨慕自己的前隊友們。

更讓古天奴難堪的是，他在巴塞也難以獲得穩定的位置。天價轉會費並沒有讓古天奴成為巴薩的絕對主力，很多時候他只能在替補席上等待機會，這顯然不符合古天奴的身價和定位。據《郵報》報導，巴塞已經把古天奴列入了今夏清洗名單，並為他定價一億歐元。巴黎聖日耳門對他感興趣，而車路士也把古天奴視為夏薩特的替代者，不過車路士仍需上訴解除轉會禁令。可以說古天奴在去年離開利物浦轉會巴塞的選擇是完全錯誤的。

要不是古天奴照顧利記
利記早就完蛋了

呢個真
冇左佢換返d 頂級後防返黎利狗一早就自爆

你地真係要多謝我巴塞班接收咗佢

而家準備去psg

但另一方面
佢唔走就唔會有vvd同ab1

冇佢走 邊有咁多錢買vvd 龍

冇佢走 沙拿點會上位 文尼點會打左邊

冇佢走 猁到而家都仲係爭前四咋

I came to Barca to win the Champions League

for Liverpool

上季差d比佢痴到個盃

古仔真利
犧牲自己等利拎到UCL

04年奧雲都係咁走
05年就贏歐聯了

古：我的離開也是愛

所以上年唔贏，廢事比古狗痴獎

冇呢件垃圾拖後腳，利記不知生猛幾多

而家應該賣左沙拿買返古

佢無走利記點拎到歐冠

利申 巴

係

地位變零

祝願佢背脊早日康復

唔敢響ig祝我利捧盃

之後仲打唔返起

佢季尾出場 場場比巴塞球迷噓
身邊d新聞又不停講巴塞要賣佢去邊去邊止蝕

呢個下場都幾橙

小鳩氣

今時今日嘅古天奴，曼聯都唔會要佢啦
仲想賣去邊度

條友剩係得左邊cup大位射，又無速度，傳波又唔係特別勁，利物浦咁樣賣到1.6億真係好野

疤狗做左大水魚

慘

果陣佢仲係利，一早話賣左呢條廢閪，點知俾d利狗追住黎咬

25

買我曼果個古嘅話
原價打個6折
當係慶祝我曼又做6弟

擺訓果下玩串左

以為講緊奧雲

唔係啦

古仔去巴黎咪一樣冇歐冠

去左psg既話就到巴塞攞

so9去疤狗都有歐聯, 閪甲
呢條撚吊, 而家日日比疤狗噓

都叫做拎左次英超

入波都噓 巴迷睇佢好唔順眼

上季hat trick但輸波
巴無咗個不敗金盃
利賣佢就兩次決賽
真黑氣石
巴利兩邊不是人 ig直情限人留言

睇住d巴西同鄉

屌你啦 明明佢睇得好開心

戲黎炸

黑閪

古都有西甲

客觀睇
古唔走
利都好大機會冇歐聯同冇聯賽第2
Vvd同艾利臣既防守 真係今年利爭標既皇牌

鬼咩 人地打中場 黎到要打邊
我就替佢唔抵啦
不過佢打中場都好啦 美斯都成日落後一格拎波
我覺得都阻到佢發揮
只能夠講依家既巴唔岩佢踢

同美斯一齊踢波係好多球員的夢想

當年奧雲都係咁

嗰時古走就個個等睇利仆街 而家就個個講無佢走邊有Vvd Ab
你班友

古仔屌打垃圾沙拿啦
利迷仲阿支阿draw

看好佢同蘇亞雷斯係巴塞

點知古天奴係巴塞高開低走

賣8000萬就利會仆街
賣到成1.5億就難d啦

點會啊 我哋巴塞從來都唔會噓自己隊嘅球員

巴迷憎佢

利記係球員洗費都唔算大手筆

不過係獌

當初係咪尼馬叫佢黎巴塞一齊踢波
之後水完人就自己去法國渡假

好似後來有NEWS話尼馬叫佢唔好去WOR
時間上好似係尼馬走左先簽古?

暑假前尼馬就係咁叫佢去 點知尼馬突然轉會

尼馬仆街仔。因為佢黎。疤先放尼馬

笑撚死，人走茶涼真係無撚講錯

照你咁講，大把頂級球員都係垃圾

巴當初開價8千萬左右
利記好似堅決唔放

之後再報左3-4次價
最後億4定億6成交
水魚到

尼馬係巴黎日日蒲
都唔知幾開心

1.5億, 但有幾十M要古囝有金球獎先有